\chapter*{СПИСОК ИСПОЛЬЗОВАННЫХ ИСТОЧНИКОВ}
\addcontentsline{toc}{chapter}{СПИСОК ИСПОЛЬЗОВАННЫХ ИСТОЧНИКОВ}

\hspace{-1.25cm}
1. В. И. Воробьёв. Основные понятия синоптической метеорологии. / Российский Государственный Гидрометеоролонический Университет  (РГГМУ). --- 2003. С 3--7 \\

\hspace{-1.25cm}
2. О. М. Морина, А. М. Дербенцева, В. А. Морин. Метеорология и климатология. / Тихоокеанский Государственный Университет (ТОГУ). --- 2013. С 4--5 \\

\hspace{-1.25cm}
3. Формат широты и долготы. Pacific Islands Ocean Observing System. Статья. [Электронный ресурс]. \\
Ссылка: \textit { https://www.pacioos.hawaii.edu/voyager-news/lat-long-formats/ } \\
Дата обращения: 15.03.2025 \\

\hspace{-1.25cm}
4. Яндекс Погода. Сервис прогнозирования погоды. [Электронный ресурс]. \\
Ссылка: \textit { https://yandex.ru/pogoda } \\
Дата обращения: 03.11.2025 \\

\hspace{-1.25cm}
5. AccuWeather. Сервис прогнозирования погоды. [Электронный ресурс]. \\
Ссылка: \textit { https://www.accuweather.com } \\
Дата обращения: 03.11.2025 \\

\hspace{-1.25cm}
6. Погода Mail.ru. Сервис прогнозирования погоды. [Электронный ресурс]. \\
Ссылка: \textit { https://pogoda.mail.ru/prognoz/ } \\
Дата обращения: 03.11.2025 \\

\hspace{-1.25cm}
7. The Weather Channel. Сервис прогнозирования погоды. [Электронный ресурс]. \\
Ссылка: \textit { https://weather.com } \\
Дата обращения: 03.11.2025 \\

\hspace{-1.25cm}
8. Реляционные базы данных. Yandex Cloud. Статья. [Электронный ресурс]. \\
Ссылка: \textit { https://yandex.cloud/ru/docs/glossary/relational-databases } \\
Дата обращения: 16.03.2025 \\

\hspace{-1.25cm}
9. Доли рынка операционных систем мобильных устройств. Statcounter. Статья. [Электронный ресурс]. \\
Ссылка: \textit { https://gs.statcounter.com/os-market-share/mobile/worldwide } \\
Дата обращения: 23.03.2025 \\

\hspace{-1.25cm}
10. Бекасов Д. Е. Конспекты лекций по проектированию программного обеспечения. / МГТУ им. Н. Э. Баумана, кафедра ИУ7. --- 2025. \\

\hspace{-1.25cm}
11. Гаврилова Ю. М. Конспекты лекций по базам данных. / МГТУ им. Н. Э. Баумана, кафедра ИУ7. --- 2023. \\

\hspace{-1.25cm}
12. Kotlin как первый приоритет Android. Android developers. Статья. [Электронный ресурс]. \\
Ссылка: \textit { https://developer.android.com/kotlin/first } \\
Дата обращения: 23.03.2025 \\

\hspace{-1.25cm}
13. Сохранение данных с помощью SQLite. Android developers. Статья. [Электронный ресурс]. \\
Ссылка: \textit { https://developer.android.com/training/data-storage/sqlite } \\
Дата обращения: 23.03.2025 \\

\hspace{-1.25cm}
14. База данных Firebase. Документация. [Электронный ресурс]. \\
Ссылка: \textit { https://firebase.google.com/docs/android/setup } \\
Дата обращения: 19.04.2025 \\

\hspace{-1.25cm}
15. Фреймворк для написания интерфейсов <<Jetpack Compose>>. Документация. [Электронный ресурс]. \\
Ссылка: \textit { https://developer.android.com/develop/ui/compose/documentation } \\
Дата обращения: 25.05.2025 \\

\hspace{-1.25cm}
16. Сборка инструментальных тестов на Android. Android developers. Статья. [Электронный ресурс]. \\
Ссылка: \textit { https://developer.android.com/training/testing/instrumented-tests } \\
Дата обращения: 25.05.2025 \\

\hspace{-1.25cm}
17. Индексы в реляционных базах данных. IBM. Документация. [Электронный ресурс]. \\
Ссылка: \textit { https://www.ibm.com/docs/en/db2/11.5.x?topic=objects-indexes } \\
Дата обращения: 26.05.2025 \\

\hspace{-1.25cm}
18. Выбор правильных индексов в SQLite. SQLite Cloud Blog, Jacob Prall. Статья. [Электронный ресурс]. \\
Ссылка: \textit { https://blog.sqlitecloud.io/choosing-the-right-index-in-sqlite } \\
Дата обращения: 26.05.2025 \\

\hspace{-1.25cm}
19. Weather API. Сервис, предоставляющий данные о погоде. \\
Ссылка: \textit { https://www.weatherapi.com } \\
Дата обращения: 03.06.2025 \\